# 原题：
两个数相减的差是5.4，如果被减数增加6.3，减数减少1.8，则现在的差是多少？

# 原本板书：
### 板书一:
设原被减数为$x$，减数为$y$，
依题意得：
$x - y = 5.4$

### 板书二:
被减数增加6.3，减数减少1.8，
则新的被减数为$x + 6.3$，
新的减数为$y - 1.8$。

### 板书三:
新的差为：
$(x + 6.3) - (y - 1.8)$

### 板书四:
化简得：
$x + 6.3 - y + 1.8$

### 板书五:
代入$x - y = 5.4$，
得：
$5.4 + 6.3 + 1.8$

### 板书六:
计算得：
$5.4 + 6.3 + 1.8 = 13.5$

故答案是：13.5



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设原被减数为$x$，减数为$y$，根据题意可以得到一个方程$x - y = 5.4$。

### 讲解二:
接着，根据题意，被减数增加6.3，减数减少1.8，因此新的被减数为$x + 6.3$，新的减数为$y - 1.8$。

### 讲解三:
新的差可以表示为$(x + 6.3) - (y - 1.8)$。

### 讲解四:
将新的差进行化简，得到$x + 6.3 - y + 1.8$。

### 讲解五:
将原方程$x - y = 5.4$代入化简后的表达式中，得到$5.4 + 6.3 + 1.8$。

### 讲解六:
最后，进行计算，得到$5.4 + 6.3 + 1.8 = 13.5$，故答案是13.5。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们需要设定一些变量来表示题目中的被减数和减数。设原被减数为$x$，减数为$y$。根据题意，两个数相减的差是5.4，所以我们可以写出方程：
\[ x - y = 5.4 \]
这一步是为了明确题目给出的已知条件，并用数学表达式表示出来。

### 讲解二:
接下来，我们根据题目中的变化来调整被减数和减数。题目说被减数增加6.3，减数减少1.8。因此，新的被减数可以表示为$x + 6.3$，新的减数可以表示为$y - 1.8$。这一步是为了将题目中的变化具体化，用数学表达式表示出来。

### 讲解三:
现在，我们需要计算新的差。新的差就是新的被减数减去新的减数。用数学表达式表示为：
\[ (x + 6.3) - (y - 1.8) \]
这一步是为了明确新的差的计算方法。

### 讲解四:
接下来，我们对上一步的表达式进行化简。去掉括号并合并同类项：
\[ x + 6.3 - y + 1.8 \]
这一步是为了简化表达式，使其更容易计算。

### 讲解五:
现在，我们将已知条件$x - y = 5.4$代入到化简后的表达式中。这样我们可以得到：
\[ 5.4 + 6.3 + 1.8 \]
这一步是为了将已知条件应用到新的表达式中，便于计算。

### 讲解六:
最后，我们进行计算：
\[ 5.4 + 6.3 + 1.8 = 13.5 \]
所以，新的差是13.5。这一步是为了得出最终答案，并验证我们的计算过程是否正确。

# 原题：
一个八位数各个数位上的数字之和是15，其中千位上的数字是个位上的三倍，问这个数最大是多少？

# 原本板书：
### 板书一:
解：设这个八位数为$ABCDEFGH$，其中$A, B, C, D, E, F, G, H$分别表示各个数位上的数字。
由题意得：
$A + B + C + D + E + F + G + H = 15$
$D = 3H$

### 板书二:
$\because D = 3H$
$\therefore A + B + C + 3H + E + F + G + H = 15$
$A + B + C + 4H + E + F + G = 15$

### 板书三:
为了使这个数最大，尽量让高位上的数字大。
设$H = 1$，则$D = 3 \times 1 = 3$
$A + B + C + 4 \times 1 + E + F + G = 15$
$A + B + C + E + F + G = 11$

### 板书四:
尽量让$A$最大，设$A = 9$
$9 + B + C + E + F + G = 11$
$B + C + E + F + G = 2$

### 板书五:
尽量让$B$最大，设$B = 2$
$2 + C + E + F + G = 2$
$C + E + F + G = 0$

### 板书六:
$\because C, E, F, G$都是非负整数
$\therefore C = E = F = G = 0$

### 板书七:
综上所述，$A = 9, B = 2, C = 0, D = 3, E = 0, F = 0, G = 0, H = 1$
这个八位数为$92030001$

故答案是：$92030001$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设定八位数的各个数位上的数字，并根据题意列出总和等于15的方程，同时千位上的数字是个位上的三倍。

### 讲解二:
将千位上的数字用个位上的数字表示，简化方程。

### 讲解三:
为了使这个数最大，尽量让高位上的数字大。设定个位上的数字为1，计算出千位上的数字为3，并代入方程。

### 讲解四:
继续让最高位的数字尽量大，设定最高位的数字为9，并代入方程。

### 讲解五:
继续让次高位的数字尽量大，设定次高位的数字为2，并代入方程。

### 讲解六:
由于剩下的数位上的数字和为0，因此这些数位上的数字都为0。

### 讲解七:
最终得到的八位数为$92030001$，这是满足条件的最大数。故答案是$92030001$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们设这个八位数为$ABCDEFGH$，其中$A, B, C, D, E, F, G, H$分别表示各个数位上的数字。根据题意，我们知道这个八位数各个数位上的数字之和是15，并且千位上的数字是个位上的三倍。因此，我们可以写出以下两个等式：
\[ A + B + C + D + E + F + G + H = 15 \]
\[ D = 3H \]
这一步是为了明确题目给出的条件，并将其转化为数学表达式。

### 讲解二:
因为我们已经知道$D = 3H$，所以我们可以将$D$替换为$3H$，代入第一个等式中：
\[ A + B + C + 3H + E + F + G + H = 15 \]
接下来，我们将同类项合并，得到：
\[ A + B + C + 4H + E + F + G = 15 \]
这一步是为了简化方程，使我们更容易处理。

### 讲解三:
为了使这个八位数最大，我们需要尽量让高位上的数字大。首先，我们设$H = 1$，这样$D = 3 \times 1 = 3$。代入上一步的方程中，我们得到：
\[ A + B + C + 4 \times 1 + E + F + G = 15 \]
\[ A + B + C + E + F + G = 11 \]
这一步是为了确定$H$和$D$的值，并进一步简化方程。

### 讲解四:
接下来，我们尽量让$A$最大。设$A = 9$，代入方程中，我们得到：
\[ 9 + B + C + E + F + G = 11 \]
\[ B + C + E + F + G = 2 \]
这一步是为了确定$A$的值，并进一步简化方程。

### 讲解五:
然后，我们尽量让$B$最大。设$B = 2$，代入方程中，我们得到：
\[ 2 + C + E + F + G = 2 \]
\[ C + E + F + G = 0 \]
这一步是为了确定$B$的值，并进一步简化方程。

### 讲解六:
因为$C, E, F, G$都是非负整数，所以唯一的解是：
\[ C = E = F = G = 0 \]
这一步是为了确定剩余数位的值。

### 讲解七:
综上所述，我们得到了各个数位的值：
\[ A = 9, B = 2, C = 0, D = 3, E = 0, F = 0, G = 0, H = 1 \]
因此，这个八位数为$92030001$。所以，答案是：
\[ 92030001 \]
这一步是为了总结并给出最终答案。

# 原题：
5252 x 47 - 4747 x 52

# 原本板书：
### 板书一:
解：
$5252 \times 47 - 4747 \times 52$

### 板书二:
$\because 5252 \times 47 - 4747 \times 52 = 5252 \times 47 - 4747 \times 47 + 4747 \times 47 - 4747 \times 52$

### 板书三:
$= 47 \times (5252 - 4747) + 4747 \times (47 - 52)$

### 板书四:
$= 47 \times 505 + 4747 \times (-5)$

### 板书五:
$= 47 \times 505 - 4747 \times 5$

### 板书六:
$= 23735 - 23735$

### 板书七:
$= 0$

故答案是：$0$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，我们将原式写出：$5252 \times 47 - 4747 \times 52$。

### 讲解二:
接着，我们利用乘法分配律，将式子拆分成两部分：$5252 \times 47 - 4747 \times 47 + 4747 \times 47 - 4747 \times 52$。

### 讲解三:
然后，我们将相同的因子提取出来，得到：$47 \times (5252 - 4747) + 4747 \times (47 - 52)$。

### 讲解四:
接下来，我们计算括号内的值，得到：$47 \times 505 + 4747 \times (-5)$。

### 讲解五:
进一步化简，得到：$47 \times 505 - 4747 \times 5$。

### 讲解六:
计算每一项的乘积，得到：$23735 - 23735$。

### 讲解七:
最后，计算结果为$0$，故答案是：$0$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们来看题目：$5252 \times 47 - 4747 \times 52$。这道题目涉及到两个乘法和一个减法，我们需要通过一些数学技巧来简化计算。

### 讲解二:
我们可以利用乘法分配律来简化这个表达式。首先，我们将原式拆分成两个部分：$5252 \times 47 - 4747 \times 52$。为了更好地理解，我们可以将其重新排列成：$5252 \times 47 - 4747 \times 47 + 4747 \times 47 - 4747 \times 52$。这样做的目的是为了引入一个共同的因子$47$。

### 讲解三:
接下来，我们可以将表达式中的共同因子提取出来。于是，我们得到：$47 \times (5252 - 4747) + 4747 \times (47 - 52)$。这样，我们就将原来的复杂表达式简化成了两个较为简单的乘法和减法。

### 讲解四:
现在，我们计算括号内的内容。$5252 - 4747 = 505$，$47 - 52 = -5$。于是，表达式变为：$47 \times 505 + 4747 \times (-5)$。

### 讲解五:
进一步简化，我们可以将$4747 \times (-5)$写成$- 4747 \times 5$。于是，表达式变为：$47 \times 505 - 4747 \times 5$。

### 讲解六:
接下来，我们分别计算两个乘法。$47 \times 505 = 23735$，$4747 \times 5 = 23735$。于是，表达式变为：$23735 - 23735$。

### 讲解七:
最后，我们计算$23735 - 23735$，结果是$0$。所以，答案是$0$。

通过这些步骤，我们成功地将复杂的计算简化，并得到了正确的答案。

# 原题：
一个等腰三角形其中一个角的度数为40度，求另外两个角的度数。

# 原本板书：
### 板书一:
$\because$ 三角形的内角和为 $180^\circ$

$\therefore$ 设等腰三角形的两个底角为 $x$

$\because$ 其中一个角为 $40^\circ$

$\therefore$ $40^\circ + x + x = 180^\circ$

### 板书二:
$2x + 40^\circ = 180^\circ$

$2x = 180^\circ - 40^\circ$

$2x = 140^\circ$

$x = 70^\circ$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，根据三角形的内角和定理，三角形的三个内角之和为 $180^\circ$。设等腰三角形的两个底角为 $x$，因为其中一个角为 $40^\circ$，所以可以列出方程 $40^\circ + x + x = 180^\circ$。

### 讲解二:
接下来，解这个方程。首先将 $40^\circ$ 移到等号右边，得到 $2x + 40^\circ = 180^\circ$，然后减去 $40^\circ$，得到 $2x = 140^\circ$，最后将 $2x$ 除以 2，得到 $x = 70^\circ$。故答案是 $70^\circ$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们要明确一个基本的几何知识点：三角形的内角和总是 $180^\circ$。这是解题的基础。

接下来，题目告诉我们这是一个等腰三角形，其中一个角的度数是 $40^\circ$。在等腰三角形中，两个底角是相等的。我们可以设这两个底角的度数为 $x$。

因此，根据三角形内角和的性质，我们可以列出方程：$40^\circ + x + x = 180^\circ$。这一步是将已知条件和基本性质结合起来，形成一个方程。

### 讲解二:
接下来，我们需要解这个方程。首先，将方程简化：

$2x + 40^\circ = 180^\circ$

然后，移项得到：

$2x = 180^\circ - 40^\circ$

计算右边的结果：

$2x = 140^\circ$

最后，除以2，得到$x$的值：

$x = 70^\circ$

所以，等腰三角形的另外两个角的度数都是 $70^\circ$。通过这一步步的推导，我们得到了正确的答案。

