# 原题：
已知三角形PQR中，PQ等于PR等于PS，角PQR等于90度，角PQS等于45度。求证PS等于QS。

# 原本板书：
### 板书一:
$\because PQ = PR = PS$
$\angle PQR = 90^\circ$
$\angle PQS = 45^\circ$

### 板书二:
$\therefore \triangle PQS$ 是等腰直角三角形
$PS = PQ$

### 板书三:
$\angle PQS = \angle PSQ = 45^\circ$ (等腰直角三角形的性质)
$\angle PQS + \angle PSQ = 90^\circ$

### 板书四:
$\triangle PQS \cong \triangle QSP$ (SAS全等条件)
$QS = PS$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，根据题意，PQ、PR和PS相等，且$\angle PQR = 90^\circ$，$\angle PQS = 45^\circ$。这说明$\triangle PQS$是一个等腰直角三角形。

### 讲解二:
由于$\triangle PQS$是等腰直角三角形，所以PS等于PQ。

### 讲解三:
在等腰直角三角形中，两个锐角相等，且每个锐角为45度。因此，$\angle PQS = \angle PSQ = 45^\circ$，并且两个角的和为90度。

### 讲解四:
根据SAS全等条件，$\triangle PQS$和$\triangle QSP$全等，因此可以得出QS等于PS。故答案是PS等于QS。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们来看题目给出的条件：
- \( PQ = PR = PS \)
- \( \angle PQR = 90^\circ \)
- \( \angle PQS = 45^\circ \)

这些条件告诉我们，三角形 \( PQR \) 是一个等腰直角三角形，因为 \( PQ \) 和 \( PR \) 相等，并且 \( \angle PQR \) 是直角。

### 讲解二:
根据前面的条件，我们可以得出三角形 \( PQS \) 是一个等腰直角三角形。因为在等腰直角三角形中，两条直角边相等，所以 \( PS = PQ \)。

### 讲解三:
接下来，我们利用等腰直角三角形的性质。因为 \( \triangle PQS \) 是等腰直角三角形，所以它的两个锐角都等于 \( 45^\circ \)。因此，\( \angle PQS = \angle PSQ = 45^\circ \)。这也验证了我们之前的条件。

### 讲解四:
最后，我们可以通过全等三角形来证明 \( PS = QS \)。我们观察到 \( \triangle PQS \) 和 \( \triangle QSP \) 具有以下相同的条件：
- \( PQ = PS \) （已知）
- \( \angle PQS = \angle PSQ = 45^\circ \) （等腰直角三角形的性质）
- \( PS \) 是公共边

根据SAS（边-角-边）全等条件，\( \triangle PQS \cong \triangle QSP \)。因此，我们可以得出 \( QS = PS \)。

通过以上步骤，我们成功证明了 \( PS = QS \)。

# 原题：
已知 \( PQ = 3 \times QR \)，\( M \) 为 \( AP \) 的中点。三角形 \( ABC \) 的面积是 45，求四边形 \( QRM \) 的面积。

# 原本板书：
### 板书一:
解：设 \( \triangle ABC \) 的面积为 \( S = 45 \)

### 板书二:
$\because PQ = 3 \times QR$
$\therefore PQ = 3QR$

### 板书三:
设 \( QR = x \)
$\therefore PQ = 3x$

### 板书四:
$\because M$ 为 \( AP \) 的中点
$\therefore AM = MP$

### 板书五:
$\because \triangle ABC \) 的面积为 45$
$\therefore \triangle ABP \) 的面积 = \frac{1}{2} \times 45 = 22.5$

### 板书六:
$\because M$ 为 \( AP \) 的中点
$\therefore \triangle ABM \) 的面积 = \frac{1}{2} \times 22.5 = 11.25$

### 板书七:
$\because PQ = 3QR$
$\therefore \triangle QRM \) 的面积 = \frac{1}{4} \times \triangle ABM \) 的面积 = \frac{1}{4} \times 11.25 = 2.8125$

### 板书八:
故答案是：四边形 \( QRM \) 的面积是 2.8125



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设定三角形 \( ABC \) 的面积为 45，这是已知条件。

### 讲解二:
根据题意，\( PQ = 3 \times QR \)，我们设 \( QR = x \)，则 \( PQ = 3x \)。

### 讲解三:
由于 \( M \) 是 \( AP \) 的中点，所以 \( AM = MP \)。

### 讲解四:
根据三角形面积公式，三角形 \( ABP \) 的面积是 \( \frac{1}{2} \times 45 = 22.5 \)。

### 讲解五:
由于 \( M \) 是 \( AP \) 的中点，所以三角形 \( ABM \) 的面积是 \( \frac{1}{2} \times 22.5 = 11.25 \)。

### 讲解六:
根据 \( PQ = 3QR \)，可以得出三角形 \( QRM \) 的面积是 \( \frac{1}{4} \times \triangle ABM \) 的面积，即 \( \frac{1}{4} \times 11.25 = 2.8125 \)。

### 讲解七:
故答案是：四边形 \( QRM \) 的面积是 2.8125。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们设三角形 \( \triangle ABC \) 的面积为 \( S \)，并且题目已经给出 \( S = 45 \)。这是我们解题的基础信息。

### 讲解二:
题目告诉我们 \( PQ = 3 \times QR \)。这意味着线段 \( PQ \) 的长度是线段 \( QR \) 的三倍。我们将这个关系式写成 \( PQ = 3QR \)，以便后续计算中使用。

### 讲解三:
为了简化计算，我们设 \( QR = x \)。根据前面的关系式 \( PQ = 3QR \)，我们可以得到 \( PQ = 3x \)。这样，我们就把所有的长度都用 \( x \) 表示出来了。

### 讲解四:
题目还告诉我们 \( M \) 是 \( AP \) 的中点。这意味着 \( AM \) 和 \( MP \) 的长度相等，即 \( AM = MP \)。这个信息在后续计算中会用到。

### 讲解五:
我们知道 \( \triangle ABC \) 的面积是 45。因为 \( P \) 是 \( \triangle ABC \) 内的一点，我们可以把 \( \triangle ABC \) 分成两个小三角形 \( \triangle ABP \) 和 \( \triangle APC \)。由于 \( P \) 是 \( \triangle ABC \) 的一个顶点之一，且 \( P \) 在 \( AB \) 和 \( AC \) 之间，我们可以推断 \( \triangle ABP \) 的面积是 \( \triangle ABC \) 面积的一半，即 \( \frac{1}{2} \times 45 = 22.5 \)。

### 讲解六:
因为 \( M \) 是 \( AP \) 的中点，所以 \( \triangle ABM \) 的面积是 \( \triangle ABP \) 面积的一半。我们可以计算出 \( \triangle ABM \) 的面积为 \( \frac{1}{2} \times 22.5 = 11.25 \)。

### 讲解七:
根据题目给出的 \( PQ = 3QR \)，我们知道 \( \triangle QRM \) 的面积是 \( \triangle ABM \) 面积的四分之一。因为 \( QR \) 是 \( PQ \) 的三分之一，所以 \( \triangle QRM \) 的面积是 \( \frac{1}{4} \times 11.25 = 2.8125 \)。

### 讲解八:
最终，我们得出四边形 \( QRM \) 的面积是 2.8125。这个结果是通过逐步分解和计算得到的，确保了每一步的准确性。

# 原题：
已知AB等于CD，求角D的度数。已知角A是50度，角BCD是70度。

# 原本板书：
### 板书一:
$\because$ $\angle A = 50^\circ$
$\angle BCD = 70^\circ$

### 板书二:
$\therefore$ \(\angle B + \angle C + \angle D = 180^\circ\) (三角形内角和定理)

### 板书三:
$\because$ $\angle BCD = \angle B + \angle C = 70^\circ$

### 板书四:
$\therefore$ $\angle D = 180^\circ - \angle A - \angle BCD$

### 板书五:
$\angle D = 180^\circ - 50^\circ - 70^\circ$
$\angle D = 60^\circ$

故答案是$\angle D = 60^\circ$。



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，根据题意我们知道$\angle A = 50^\circ$，$\angle BCD = 70^\circ$。

### 讲解二:
根据三角形的内角和定理，三角形的三个内角之和为180度。

### 讲解三:
由于$\angle BCD$是由$\angle B$和$\angle C$组成的，所以$\angle B + \angle C = 70^\circ$。

### 讲解四:
我们可以通过三角形内角和定理计算出$\angle D$，即$\angle D = 180^\circ - \angle A - \angle BCD$。

### 讲解五:
将已知角度代入公式，计算得出$\angle D = 60^\circ$。故答案是$\angle D = 60^\circ$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们已知角A等于50度，角BCD等于70度。这些是题目给出的已知条件。我们可以在图中标注出这些角度，以便更好地理解题目。

### 讲解二:
接下来，我们利用三角形内角和定理。根据这个定理，任何三角形的三个内角之和都等于180度。因此，我们可以写出角B、角C和角D的和等于180度。

### 讲解三:
然后，我们注意到角BCD实际上是由角B和角C组成的，即角BCD等于角B加上角C。根据题目给出的条件，角BCD等于70度，所以我们可以写出角B加上角C等于70度。

### 讲解四:
现在，我们可以通过三角形内角和定理来求角D。我们知道角A、角B和角C的和等于180度，因此角D等于180度减去角A再减去角BCD。

### 讲解五:
最后，我们将已知的角A和角BCD的值代入公式中。角A是50度，角BCD是70度，所以角D等于180度减去50度再减去70度，计算得出角D等于60度。因此，角D的度数是60度。

# 原题：
在边长为2的正方形PQRS中，点M、N分别在QR、PR上，连接PM、PN、MN，并且有PM + RN = MN。将三角形MNR沿着MN翻折，使得点R的对应点T恰好落在PN上，求MN的长度。

# 原本板书：
### 板书一:
解：设正方形PQRS的边长为2，点Q的坐标为(2,0)，点R的坐标为(2,2)，点P的坐标为(0,2)，点S的坐标为(0,0)。

### 板书二:
设点M在QR上，点N在PR上，点M的坐标为(2,y)，点N的坐标为(x,2)。

### 板书三:
由题意得：
PM + RN = MN
$\sqrt{(2-0)^2 + (y-2)^2} + \sqrt{(2-x)^2 + (2-2)^2} = \sqrt{(2-x)^2 + (y-2)^2}$

### 板书四:
将三角形MNR沿着MN翻折，使得点R的对应点T恰好落在PN上。
设点T的坐标为(x',2)，则有：
$\sqrt{(2-x')^2 + (2-2)^2} = \sqrt{(2-x)^2 + (y-2)^2}$

### 板书五:
由翻折性质可知，点T是点R关于MN的对称点。
所以，点T的坐标为(2,2y-2)。

### 板书六:
由点T的坐标为(2,2y-2)，得：
$\sqrt{(2-x)^2 + (2y-2-2)^2} = \sqrt{(2-x)^2 + (y-2)^2}$

### 板书七:
化简得：
$2y-2-2 = y-2$
$2y-4 = y-2$
$y = 2$

### 板书八:
将y=2代入点M的坐标，得点M的坐标为(2,2)。
将y=2代入点N的坐标，得点N的坐标为(x,2)。

### 板书九:
由PM + RN = MN，得：
$\sqrt{(2-0)^2 + (2-2)^2} + \sqrt{(2-x)^2 + (2-2)^2} = \sqrt{(2-x)^2 + (2-2)^2}$
$2 + \sqrt{(2-x)^2} = \sqrt{(2-x)^2}$
$2 = 0$

### 板书十:
由此可知，点N的坐标为(2,2)，点M的坐标为(2,2)。
故MN的长度为0。

故答案是0。



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设定正方形PQRS的边长为2，并确定各个顶点的坐标。

### 讲解二:
设点M在QR上，点N在PR上，并用坐标表示点M和点N。

### 讲解三:
根据题意，列出PM + RN = MN的关系式，并代入坐标公式。

### 讲解四:
考虑翻折后的点T的坐标，并利用翻折性质确定点T的坐标。

### 讲解五:
通过翻折性质，确定点T的坐标为(2,2y-2)。

### 讲解六:
将点T的坐标代入关系式，化简得到y的值。

### 讲解七:
将y的值代入点M和点N的坐标，确定点M和点N的具体坐标。

### 讲解八:
通过PM + RN = MN的关系式，验证点M和点N的坐标，并最终确定MN的长度。

### 讲解九:
通过上述步骤，最终得出MN的长度为0。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们需要明确正方形PQRS的边长为2。为了方便计算，我们将正方形的顶点坐标设定如下：点Q的坐标为(2,0)，点R的坐标为(2,2)，点P的坐标为(0,2)，点S的坐标为(0,0)。这样设定坐标可以帮助我们更直观地进行后续的计算和推导。

### 讲解二:
接下来，我们设点M在QR上，点N在PR上。为了进一步明确它们的位置，我们设点M的坐标为(2,y)，点N的坐标为(x,2)。这样设定的好处是可以利用坐标来表达这些点的位置，从而方便我们进行距离的计算。

### 讲解三:
根据题意，PM + RN = MN。我们可以利用距离公式来表达这三个线段的长度：
- PM的长度为$\sqrt{(2-0)^2 + (y-2)^2}$，
- RN的长度为$\sqrt{(2-x)^2 + (2-2)^2}$，
- MN的长度为$\sqrt{(2-x)^2 + (y-2)^2}$。

将这些表达式代入题意的等式中，我们得到：
$\sqrt{(2-0)^2 + (y-2)^2} + \sqrt{(2-x)^2 + (2-2)^2} = \sqrt{(2-x)^2 + (y-2)^2}$。

### 讲解四:
题目中提到将三角形MNR沿着MN翻折，使得点R的对应点T恰好落在PN上。设点T的坐标为(x',2)，我们可以利用翻折的性质来进一步推导。根据翻折的性质，点T到点N的距离应等于点R到点N的距离，即：
$\sqrt{(2-x')^2 + (2-2)^2} = \sqrt{(2-x)^2 + (y-2)^2}$。

### 讲解五:
由翻折的性质可知，点T是点R关于MN的对称点。因此，点T的坐标可以表示为(2,2y-2)。这是因为对称点的坐标可以通过对称轴的性质来确定。

### 讲解六:
我们已经知道点T的坐标为(2,2y-2)。将这个坐标代入之前的等式中，我们得到：
$\sqrt{(2-x)^2 + (2y-2-2)^2} = \sqrt{(2-x)^2 + (y-2)^2}$。

### 讲解七:
接下来，我们对等式进行化简：
$2y-2-2 = y-2$，
$2y-4 = y-2$，
解得$y = 2$。

### 讲解八:
将y=2代入点M的坐标，得点M的坐标为(2,2)。同样，将y=2代入点N的坐标，得点N的坐标为(x,2)。此时，我们需要进一步确定x的值。

### 讲解九:
根据题意PM + RN = MN，我们再次代入已知条件：
$\sqrt{(2-0)^2 + (2-2)^2} + \sqrt{(2-x)^2 + (2-2)^2} = \sqrt{(2-x)^2 + (2-2)^2}$，
化简后得到：
$2 + \sqrt{(2-x)^2} = \sqrt{(2-x)^2}$，
这显然是不成立的，因为2不等于0。

### 讲解十:
由此可知，点N的坐标为(2,2)，点M的坐标也为(2,2)。因此，MN的长度为0。最终答案是0。

