# 原题：
两个数相减的差是5.4。如果被减数增加6.3，减数减少1.8，则现在的差是多少？

# 原本板书：
### 板书一:
设原被减数为$x$，原减数为$y$，
依题意得：
$x - y = 5.4$

### 板书二:
被减数增加6.3，减数减少1.8，
则新的被减数为$x + 6.3$，
新的减数为$y - 1.8$，
新的差为：
$(x + 6.3) - (y - 1.8)$

### 板书三:
$\because x - y = 5.4$
$\therefore (x + 6.3) - (y - 1.8) = (x - y) + 6.3 + 1.8$
$= 5.4 + 6.3 + 1.8$
$= 13.5$

故答案是：13.5

# 原本解答：
### 讲解一:
首先设原被减数为$x$，原减数为$y$，根据题意可以得到方程$x - y = 5.4$。

### 讲解二:
接着，题目给出被减数增加6.3，减数减少1.8，因此新的被减数为$x + 6.3$，新的减数为$y - 1.8$，新的差为$(x + 6.3) - (y - 1.8)$。

### 讲解三:
利用已知的$x - y = 5.4$，我们可以将新的差表示为$(x - y) + 6.3 + 1.8$，计算得出新的差为13.5。故答案是13.5。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们需要设定一些变量来表示题目中的被减数和减数。设原被减数为$x$，原减数为$y$。根据题目中的信息，我们知道两个数相减的差是5.4，因此可以写出以下等式：
\[ x - y = 5.4 \]
这一步是为了明确题目给出的初始条件。

### 讲解二:
接下来，我们根据题目中的变化来调整被减数和减数。题目说被减数增加6.3，减数减少1.8。因此，新的被减数可以表示为$x + 6.3$，新的减数可以表示为$y - 1.8$。于是，新的差可以表示为：
\[ (x + 6.3) - (y - 1.8) \]
这一步是为了将题目中的变化具体化，方便后续计算。

### 讲解三:
现在，我们将新的差展开并进行计算。首先，根据之前的等式$x - y = 5.4$，我们可以将新的差表示为：
\[ (x + 6.3) - (y - 1.8) = (x - y) + 6.3 + 1.8 \]
因为$x - y = 5.4$，所以可以代入得到：
\[ (x - y) + 6.3 + 1.8 = 5.4 + 6.3 + 1.8 \]
接下来，我们进行简单的加法计算：
\[ 5.4 + 6.3 + 1.8 = 13.5 \]
因此，新的差是13.5。

通过这几步，我们一步一步地将题目中的变化转化为数学表达式，并最终得到了答案。

