# 原题：
甲、乙两个人的体重差是15公斤。如果甲的体重增加12.5公斤，乙的体重减少4.8公斤，那么现在甲、乙两个人的体重差是多少？

# 原本板书：
### 板书一:
设甲的体重为$x$公斤，乙的体重为$y$公斤。

由题意得：
$x - y = 15$

### 板书二:
甲的体重增加12.5公斤，乙的体重减少4.8公斤。

则新的体重差为：
$(x + 12.5) - (y - 4.8)$

### 板书三:
化简上式：
$(x + 12.5) - (y - 4.8) = x - y + 12.5 + 4.8$

### 板书四:
代入$x - y = 15$，得：
$15 + 12.5 + 4.8$

### 板书五:
计算得：
$15 + 12.5 + 4.8 = 32.3$

故答案是：32.3公斤



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设甲的体重为$x$公斤，乙的体重为$y$公斤，根据题意可以得到甲乙体重差为15公斤，即$x - y = 15$。

### 讲解二:
接着，题目给出甲的体重增加12.5公斤，乙的体重减少4.8公斤，我们需要计算新的体重差。

### 讲解三:
将新的体重差表示为$(x + 12.5) - (y - 4.8)$，然后进行化简。

### 讲解四:
化简后得到$x - y + 12.5 + 4.8$，代入已知的$x - y = 15$。

### 讲解五:
最后进行计算，得到$15 + 12.5 + 4.8 = 32.3$，所以新的体重差是32.3公斤。故答案是32.3公斤。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们设甲的体重为$x$公斤，乙的体重为$y$公斤。根据题目中的信息，甲和乙的体重差是15公斤，所以我们可以写出一个方程：
\[ x - y = 15 \]
这一步是为了明确甲和乙的初始体重差。

### 讲解二:
接下来，题目告诉我们甲的体重增加了12.5公斤，乙的体重减少了4.8公斤。我们需要计算新的体重差。新的体重差可以表示为：
\[ (x + 12.5) - (y - 4.8) \]
这一步是为了将体重的变化量代入到体重差的表达式中。

### 讲解三:
我们需要对上一步的表达式进行化简。首先展开括号：
\[ (x + 12.5) - (y - 4.8) = x + 12.5 - y + 4.8 \]
然后合并同类项：
\[ x - y + 12.5 + 4.8 \]
这一步是为了简化表达式，使其更容易计算。

### 讲解四:
现在我们将已知的$x - y = 15$代入到化简后的表达式中：
\[ 15 + 12.5 + 4.8 \]
这一步是为了将已知条件代入，便于计算最终的体重差。

### 讲解五:
最后，我们进行计算：
\[ 15 + 12.5 + 4.8 = 32.3 \]
所以，甲和乙现在的体重差是32.3公斤。

通过这几步，我们清楚地计算出了甲和乙在体重变化后的体重差。答案是32.3公斤。

# 原题：
张先生买了5本书和3支笔，共花费56元。如果每本书的价格是每支笔的3倍，并且书的单价比笔贵8元，那么每本书和每支笔的价格分别是多少元？

# 原本板书：
### 板书一:
设每支笔的价格为$x$元，则每本书的价格为$3x$元。

### 板书二:
依题意得：
$5 \times 3x + 3 \times x = 56$

### 板书三:
$15x + 3x = 56$

### 板书四:
$18x = 56$

### 板书五:
$x = \frac{56}{18}$

### 板书六:
$x = \frac{28}{9}$

### 板书七:
每本书的价格为$3x = 3 \times \frac{28}{9} = \frac{84}{9} = \frac{28}{3}$

### 板书八:
每支笔的价格为$\frac{28}{9}$元，每本书的价格为$\frac{28}{3}$元。



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设每支笔的价格为$x$元，那么每本书的价格就是$3x$元。

### 讲解二:
根据题意，张先生买了5本书和3支笔，共花费56元，可以列出方程$5 \times 3x + 3 \times x = 56$。

### 讲解三:
将方程中的项合并，得到$15x + 3x = 56$。

### 讲解四:
进一步合并同类项，得到$18x = 56$。

### 讲解五:
解这个方程，得到$x = \frac{56}{18}$。

### 讲解六:
化简分数，得到$x = \frac{28}{9}$。

### 讲解七:
每本书的价格是$3x$，代入$x = \frac{28}{9}$，得到每本书的价格为$\frac{84}{9} = \frac{28}{3}$。

### 讲解八:
最终得到每支笔的价格为$\frac{28}{9}$元，每本书的价格为$\frac{28}{3}$元。故答案是每支笔的价格为$\frac{28}{9}$元，每本书的价格为$\frac{28}{3}$元。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们设每支笔的价格为$x$元。根据题意，每本书的价格是每支笔的3倍，因此每本书的价格为$3x$元。这一步是为了将书和笔的价格用同一个变量表示，方便后续的计算。

### 讲解二:
接下来，我们根据题目中的信息列出方程。题目告诉我们，张先生买了5本书和3支笔，共花费56元。因此，我们可以写出方程：
\[ 5 \times 3x + 3 \times x = 56 \]
这里，$5 \times 3x$表示5本书的总价格，$3 \times x$表示3支笔的总价格。

### 讲解三:
我们将方程中的项进行合并，得到：
\[ 15x + 3x = 56 \]
这一步是将所有含有$x$的项相加，简化方程。

### 讲解四:
进一步简化方程，我们得到：
\[ 18x = 56 \]
这一步是将15x和3x相加，得到18x。

### 讲解五:
接下来，我们通过将方程两边同时除以18，求出$x$的值：
\[ x = \frac{56}{18} \]
这一步是为了将$x$单独表示出来，方便计算。

### 讲解六:
我们将分数进一步简化，得到：
\[ x = \frac{28}{9} \]
这一步是将分数$\frac{56}{18}$约分，得到最简形式$\frac{28}{9}$。

### 讲解七:
现在，我们可以求出每本书的价格。每本书的价格是$3x$，因此：
\[ 3x = 3 \times \frac{28}{9} = \frac{84}{9} = \frac{28}{3} \]
这一步是将$x$的值代入$3x$，并进行计算和简化。

### 讲解八:
最后，我们总结一下结果。每支笔的价格为$\frac{28}{9}$元，每本书的价格为$\frac{28}{3}$元。这一步是将我们之前计算的结果进行总结，明确每本书和每支笔的具体价格。

# 原题：
计算 98×102 的值

# 原本板书：
### 板书一:
$\because 98 = 100 - 2$
$\because 102 = 100 + 2$
$\therefore 98 \times 102 = (100 - 2) \times (100 + 2)$

### 板书二:
$= 100^2 - 2^2$
$= 10000 - 4$

### 板书三:
$= 9996$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，我们将98和102分别表示为100减去2和100加上2，这样可以利用乘法公式进行简化计算。

### 讲解二:
接下来，我们利用乘法公式$(a - b)(a + b) = a^2 - b^2$，将$(100 - 2) \times (100 + 2)$转化为$100^2 - 2^2$。

### 讲解三:
最后，我们计算$100^2$和$2^2$，并进行减法运算，得到最终结果9996。故答案是9996。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们要计算 $98 \times 102$。为了简化计算，我们可以将这两个数进行分解。注意到 $98$ 可以表示为 $100 - 2$，而 $102$ 可以表示为 $100 + 2$。因此，我们可以将原式转换为 $(100 - 2) \times (100 + 2)$。这样做的目的是利用乘法公式来简化计算。

### 讲解二:
接下来，我们利用乘法公式 $(a - b)(a + b) = a^2 - b^2$。在这里，$a = 100$，$b = 2$。所以，$(100 - 2)(100 + 2) = 100^2 - 2^2$。计算 $100^2$ 得到 $10000$，计算 $2^2$ 得到 $4$。因此，$100^2 - 2^2 = 10000 - 4$。

### 讲解三:
最后，我们进行简单的减法计算：$10000 - 4 = 9996$。所以，$98 \times 102$ 的结果是 $9996$。通过这种方法，我们可以快速且准确地得到答案。

# 原题：
在一个三角形ABC中，已知角A为30度，角B为45度，且边AC的长度为10厘米。求边AB的长度。

# 原本板书：
### 板书一:
$\because \angle A + \angle B + \angle C = 180^\circ$
$\therefore \angle C = 180^\circ - 30^\circ - 45^\circ = 105^\circ$

### 板书二:
$\because \frac{AB}{\sin C} = \frac{AC}{\sin B}$
$\therefore AB = \frac{AC \cdot \sin C}{\sin B}$
$= \frac{10 \cdot \sin 105^\circ}{\sin 45^\circ}$

### 板书三:
$\sin 105^\circ = \sin (60^\circ + 45^\circ) = \sin 60^\circ \cos 45^\circ + \cos 60^\circ \sin 45^\circ$
$= \frac{\sqrt{3}}{2} \cdot \frac{\sqrt{2}}{2} + \frac{1}{2} \cdot \frac{\sqrt{2}}{2}$
$= \frac{\sqrt{6}}{4} + \frac{\sqrt{2}}{4}$
$= \frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{4}$

### 板书四:
$\sin 45^\circ = \frac{\sqrt{2}}{2}$

### 板书五:
$AB = \frac{10 \cdot \frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{4}}{\frac{\sqrt{2}}{2}}$
$= \frac{10 \cdot (\sqrt{6} + \sqrt{2})}{4} \cdot \frac{2}{\sqrt{2}}$
$= \frac{10 \cdot (\sqrt{6} + \sqrt{2})}{2\sqrt{2}}$
$= 5 \cdot \frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{\sqrt{2}}$
$= 5 \cdot \frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{\sqrt{2}} \cdot \frac{\sqrt{2}}{\sqrt{2}}$
$= 5 \cdot \frac{(\sqrt{6} + \sqrt{2}) \cdot \sqrt{2}}{2}$
$= 5 \cdot \frac{\sqrt{12} + \sqrt{4}}{2}$
$= 5 \cdot \frac{2\sqrt{3} + 2}{2}$
$= 5 \cdot (\sqrt{3} + 1)$
$= 5\sqrt{3} + 5$

故答案是$5\sqrt{3} + 5$。



# 原本解答：
### 讲解一:
首先利用三角形的内角和公式，求出第三个角C的度数。

### 讲解二:
接着利用正弦定理，建立边AB与已知边AC和角B、角C之间的关系。

### 讲解三:
计算角C的正弦值，利用和角公式将其分解为已知角的正弦和余弦值。

### 讲解四:
计算角B的正弦值，这是一个常见的角度，直接给出结果。

### 讲解五:
将所有已知值代入正弦定理的公式，进行化简和计算，最终得到边AB的长度。故答案是$5\sqrt{3} + 5$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们知道在一个三角形中，三个内角的和是180度。题目中已经给出了角A和角B的度数，分别是30度和45度。我们可以通过这个已知条件来求出角C的度数。根据三角形内角和定理：
\[ \angle A + \angle B + \angle C = 180^\circ \]
将已知的角A和角B代入：
\[ 30^\circ + 45^\circ + \angle C = 180^\circ \]
解得：
\[ \angle C = 180^\circ - 30^\circ - 45^\circ = 105^\circ \]
所以，角C的度数是105度。

### 讲解二:
接下来，我们使用正弦定理来求边AB的长度。正弦定理告诉我们：
\[ \frac{AB}{\sin C} = \frac{AC}{\sin B} \]
我们已经知道边AC的长度是10厘米，角C是105度，角B是45度。将这些值代入正弦定理：
\[ AB = \frac{AC \cdot \sin C}{\sin B} \]
\[ AB = \frac{10 \cdot \sin 105^\circ}{\sin 45^\circ} \]
这样我们就得到了一个表达式，可以进一步计算AB的长度。

### 讲解三:
现在我们需要计算$\sin 105^\circ$的值。我们可以利用和角公式来计算：
\[ \sin 105^\circ = \sin (60^\circ + 45^\circ) \]
根据和角公式：
\[ \sin (a + b) = \sin a \cos b + \cos a \sin b \]
所以：
\[ \sin 105^\circ = \sin 60^\circ \cos 45^\circ + \cos 60^\circ \sin 45^\circ \]
将已知的三角函数值代入：
\[ \sin 60^\circ = \frac{\sqrt{3}}{2}, \cos 45^\circ = \frac{\sqrt{2}}{2}, \cos 60^\circ = \frac{1}{2}, \sin 45^\circ = \frac{\sqrt{2}}{2} \]
\[ \sin 105^\circ = \frac{\sqrt{3}}{2} \cdot \frac{\sqrt{2}}{2} + \frac{1}{2} \cdot \frac{\sqrt{2}}{2} \]
\[ = \frac{\sqrt{6}}{4} + \frac{\sqrt{2}}{4} \]
\[ = \frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{4} \]

### 讲解四:
接下来，我们需要用到$\sin 45^\circ$的值。我们知道：
\[ \sin 45^\circ = \frac{\sqrt{2}}{2} \]

### 讲解五:
现在我们将所有已知值代入之前的表达式来求AB的长度：
\[ AB = \frac{10 \cdot \frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{4}}{\frac{\sqrt{2}}{2}} \]
\[ = \frac{10 \cdot (\sqrt{6} + \sqrt{2})}{4} \cdot \frac{2}{\sqrt{2}} \]
\[ = \frac{10 \cdot (\sqrt{6} + \sqrt{2})}{2\sqrt{2}} \]
\[ = 5 \cdot \frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{\sqrt{2}} \]
\[ = 5 \cdot \frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{\sqrt{2}} \cdot \frac{\sqrt{2}}{\sqrt{2}} \]
\[ = 5 \cdot \frac{(\sqrt{6} + \sqrt{2}) \cdot \sqrt{2}}{2} \]
\[ = 5 \cdot \frac{\sqrt{12} + \sqrt{4}}{2} \]
\[ = 5 \cdot \frac{2\sqrt{3} + 2}{2} \]
\[ = 5 \cdot (\sqrt{3} + 1) \]
\[ = 5\sqrt{3} + 5 \]

所以，边AB的长度是$5\sqrt{3} + 5$厘米。

# 原题：
找出两个不同的质数 p 和 q，使得 p+q 是质数，并且 p×q 是合数。

# 原本板书：
### 板书一:
解：
设质数$p$和$q$，且$p \neq q$，
$p+q$是质数，
$p \times q$是合数。

### 板书二:
$\because$ 质数$p$和$q$的积$p \times q$是合数，
$\therefore$ $p \times q$ 必须大于1且不是质数。

### 板书三:
设$p=2$，$q=3$，
$p+q=2+3=5$，
$p \times q=2 \times 3=6$。

### 板书四:
$\because$ 5是质数，
$\therefore$ $p+q$是质数。

### 板书五:
$\because$ 6是合数，
$\therefore$ $p \times q$是合数。

故答案是$p=2$，$q=3$。



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设定两个质数$p$和$q$，并且它们不相等。题目要求$p+q$是质数，$p \times q$是合数。

### 讲解二:
根据质数和合数的定义，质数的积如果是合数，那么这个积必须大于1且不是质数。

### 讲解三:
我们尝试设定$p=2$和$q=3$，计算它们的和和积。

### 讲解四:
计算得出$p+q=5$，5是质数，满足题目要求。

### 讲解五:
计算得出$p \times q=6$，6是合数，满足题目要求。

故答案是$p=2$，$q=3$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们设定两个质数$p$和$q$，并且明确它们是不同的质数，即$p \neq q$。题目要求$p+q$是质数，同时$p \times q$是合数。我们需要找到满足这些条件的$p$和$q$。

### 讲解二:
因为质数$p$和$q$的积$p \times q$是合数，所以$p \times q$必须大于1且不是质数。质数的乘积如果是合数，说明这个乘积有超过两个的因数。

### 讲解三:
我们尝试设定具体的质数值来验证。设$p=2$，$q=3$，这两个数都是质数。计算它们的和和积：
$p+q=2+3=5$，
$p \times q=2 \times 3=6$。

### 讲解四:
我们检查$p+q$的结果。因为5是质数，所以$p+q$是质数，这满足了题目的第一个条件。

### 讲解五:
接下来，我们检查$p \times q$的结果。因为6是合数，这满足了题目的第二个条件。

因此，符合题目要求的质数$p$和$q$是$p=2$，$q=3$。

# 原题：
在一个笼子里有鸡和兔子共35只，它们共有94只脚。问笼子里有几只鸡，几只兔子？

# 原本板书：
### 板书一:
设鸡的数量为$x$，兔子的数量为$y$。

依题意得：
$\left\{\begin{array}{l}
x + y = 35, ① \\
2x + 4y = 94. ②
\end{array}\right.$

### 板书二:
由$①$，得：$x = 35 - y. ③$

### 板书三:
将$③$代入$②$，得：
$2(35 - y) + 4y = 94$

### 板书四:
$70 - 2y + 4y = 94$

### 板书五:
$2y = 24$

### 板书六:
$y = 12$

### 板书七:
将$y = 12$代入$③$，得：
$x = 35 - 12$

### 板书八:
$x = 23$

故答案是：笼子里有23只鸡，12只兔子。



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设鸡的数量为$x$，兔子的数量为$y$，根据题意列出两个方程：$x + y = 35$和$2x + 4y = 94$。

### 讲解二:
由第一个方程$x + y = 35$，可以解出$x = 35 - y$，将这个结果代入第二个方程$2x + 4y = 94$。

### 讲解三:
将$x = 35 - y$代入$2x + 4y = 94$，得到$2(35 - y) + 4y = 94$。

### 讲解四:
展开并合并同类项，得到$70 - 2y + 4y = 94$。

### 讲解五:
化简得到$2y = 24$，解得$y = 12$。

### 讲解六:
将$y = 12$代入$x = 35 - y$，得到$x = 23$。

### 讲解七:
最终得出笼子里有23只鸡，12只兔子。故答案是：笼子里有23只鸡，12只兔子。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们设鸡的数量为$x$，兔子的数量为$y$。根据题意，我们可以列出两个方程。第一个方程是鸡和兔子的总数量，即$x + y = 35$。第二个方程是鸡和兔子的总脚数，因为鸡有两只脚，兔子有四只脚，所以$2x + 4y = 94$。这两个方程组成了一个二元一次方程组。

### 讲解二:
接下来，我们从第一个方程$x + y = 35$出发，解出$x$的表达式。将$y$移到等号的另一边，得到$x = 35 - y$。这个表达式我们标记为$③$，方便后续使用。

### 讲解三:
现在，我们将$③$中的$x = 35 - y$代入第二个方程$2x + 4y = 94$。这样我们就可以把方程中的$x$用$y$表示，得到$2(35 - y) + 4y = 94$。

### 讲解四:
接下来，我们展开并简化这个方程。首先，计算$2 \times 35$得到$70$，然后$2 \times -y$得到$-2y$，所以方程变为$70 - 2y + 4y = 94$。

### 讲解五:
继续简化方程。将$-2y$和$4y$合并，得到$2y$，所以方程变为$70 + 2y = 94$。

### 讲解六:
接下来，我们将$70$移到等号的另一边，得到$2y = 94 - 70$，计算$94 - 70$得到$24$，所以$2y = 24$。然后我们将$2$移到等号的另一边，得到$y = 12$。

### 讲解七:
现在我们已经知道了兔子的数量$y = 12$。接下来，我们将$y = 12$代入$③$中的$x = 35 - y$，得到$x = 35 - 12$。

### 讲解八:
最后，计算$35 - 12$得到$23$，所以$x = 23$。这意味着笼子里有23只鸡，12只兔子。

故答案是：笼子里有23只鸡，12只兔子。

