# 原题：
已知 \( y^2 - y - 2 = 0 \)，求 \( y^{10} + \frac{9}{y^5} \) 的值。

# 原本板书：
### 板书一:
解：$y^2 - y - 2 = 0$
$\because y^2 - y - 2 = (y-2)(y+1) = 0$
$\therefore y = 2$ 或 $y = -1$

### 板书二:
设 $y = 2$
$y^{10} + \frac{9}{y^5} = 2^{10} + \frac{9}{2^5}$
$2^{10} = 1024$
$\frac{9}{2^5} = \frac{9}{32}$
$2^{10} + \frac{9}{2^5} = 1024 + \frac{9}{32}$
$= \frac{1024 \times 32 + 9}{32}$
$= \frac{32768 + 9}{32}$
$= \frac{32777}{32}$

### 板书三:
设 $y = -1$
$y^{10} + \frac{9}{y^5} = (-1)^{10} + \frac{9}{(-1)^5}$
$= 1 + \frac{9}{-1}$
$= 1 - 9$
$= -8$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，我们需要解二次方程 $y^2 - y - 2 = 0$。通过因式分解，我们得到 $(y-2)(y+1) = 0$，因此 $y$ 的两个解分别是 $2$ 和 $-1$。

### 讲解二:
当 $y = 2$ 时，我们需要计算 $y^{10} + \frac{9}{y^5}$。首先计算 $2^{10}$，得到 $1024$。然后计算 $\frac{9}{2^5}$，得到 $\frac{9}{32}$。将这两个结果相加，得到 $\frac{32777}{32}$。

### 讲解三:
当 $y = -1$ 时，我们需要计算 $y^{10} + \frac{9}{y^5}$。由于 $(-1)^{10} = 1$，而 $\frac{9}{(-1)^5} = -9$，因此结果为 $1 - 9 = -8$。

故答案是 $\frac{32777}{32}$ 或 $-8$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们来看题目给出的方程 \( y^2 - y - 2 = 0 \)。为了求解这个方程，我们可以尝试将其因式分解。通过观察，我们可以将其分解为 \( (y-2)(y+1) = 0 \)。这意味着方程的解是 \( y = 2 \) 或 \( y = -1 \)。这一步的目的是找到 \( y \) 的可能取值，以便后续计算。

### 讲解二:
接下来，我们先设 \( y = 2 \)。我们需要计算 \( y^{10} + \frac{9}{y^5} \)。代入 \( y = 2 \) 后，得到 \( 2^{10} + \frac{9}{2^5} \)。我们分别计算这两个部分：

- \( 2^{10} = 1024 \)
- \( \frac{9}{2^5} = \frac{9}{32} \)

然后将它们相加，得到 \( 1024 + \frac{9}{32} \)。为了方便计算，我们将其转化为一个分数：

\[ 1024 + \frac{9}{32} = \frac{1024 \times 32 + 9}{32} = \frac{32768 + 9}{32} = \frac{32777}{32} \]

所以，当 \( y = 2 \) 时，\( y^{10} + \frac{9}{y^5} = \frac{32777}{32} \)。

### 讲解三:
现在，我们设 \( y = -1 \)。同样地，我们需要计算 \( y^{10} + \frac{9}{y^5} \)。代入 \( y = -1 \) 后，得到 \( (-1)^{10} + \frac{9}{(-1)^5} \)。我们分别计算这两个部分：

- \( (-1)^{10} = 1 \)
- \( \frac{9}{(-1)^5} = \frac{9}{-1} = -9 \)

然后将它们相加，得到 \( 1 - 9 = -8 \)。

所以，当 \( y = -1 \) 时，\( y^{10} + \frac{9}{y^5} = -8 \)。

通过这两种情况的计算，我们得到了 \( y^{10} + \frac{9}{y^5} \) 在不同 \( y \) 值下的结果。

# 原题：
已知 \( x - 2019 \) 的平方加上 \( x - 2021 \) 的平方等于 20，则 \( x - 2020 \) 的平方的值是多少？

# 原本板书：
### 板书一:
解：
设 \( y = x - 2020 \)，则有：
\( (y + 1)^2 + (y - 1)^2 = 20 \)

### 板书二:
展开并化简：
\( y^2 + 2y + 1 + y^2 - 2y + 1 = 20 \)

### 板书三:
合并同类项：
\( 2y^2 + 2 = 20 \)

### 板书四:
移项并化简：
\( 2y^2 = 18 \)
\( y^2 = 9 \)

### 板书五:
求解 \( y^2 \)：
\( y^2 = 9 \)

故答案是：9



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设 \( y = x - 2020 \)，将原题中的 \( x - 2019 \) 和 \( x - 2021 \) 用 \( y \) 表示，得到 \( (y + 1)^2 + (y - 1)^2 = 20 \)。

### 讲解二:
接下来展开平方项，得到 \( y^2 + 2y + 1 + y^2 - 2y + 1 = 20 \)。

### 讲解三:
合并同类项，得到 \( 2y^2 + 2 = 20 \)。

### 讲解四:
移项并化简，得到 \( 2y^2 = 18 \)，再除以2，得到 \( y^2 = 9 \)。

### 讲解五:
最后，求解 \( y^2 \)，得到 \( y^2 = 9 \)，即 \( x - 2020 \) 的平方的值是9。故答案是：9。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们需要简化题目中的表达式。为了方便计算，我们设 \( y = x - 2020 \)。这样，题目中的两个平方项就可以重新表示为 \( (y + 1)^2 \) 和 \( (y - 1)^2 \)。于是，原题目就变成了：
\[ (y + 1)^2 + (y - 1)^2 = 20 \]

### 讲解二:
接下来，我们需要展开并化简这两个平方项。我们分别展开 \( (y + 1)^2 \) 和 \( (y - 1)^2 \)，得到：
\[ (y + 1)^2 = y^2 + 2y + 1 \]
\[ (y - 1)^2 = y^2 - 2y + 1 \]
将它们相加：
\[ y^2 + 2y + 1 + y^2 - 2y + 1 = 20 \]

### 讲解三:
现在，我们合并同类项。可以看到，\( 2y \) 和 \( -2y \) 相互抵消，剩下的项是：
\[ y^2 + y^2 + 1 + 1 = 2y^2 + 2 \]
所以我们得到：
\[ 2y^2 + 2 = 20 \]

### 讲解四:
接下来，我们将常数项移到等式的另一边，并化简。首先减去 2：
\[ 2y^2 = 18 \]
然后两边同时除以 2：
\[ y^2 = 9 \]

### 讲解五:
最后，我们已经求得 \( y^2 = 9 \)。由于我们设 \( y = x - 2020 \)，所以 \( y^2 \) 就是 \( (x - 2020)^2 \) 的值。因此，答案是：
\[ (x - 2020)^2 = 9 \]

所以，\( x - 2020 \) 的平方的值是 9。

# 原题：
已知实数 \(x, y, z\) 满足 \(x + y = 8\), \(x \times y = z^2 + 16\)，则 \(x^{2022} - y^{2022}\) 等于多少？

# 原本板书：
### 板书一:
解：设 \(x\) 和 \(y\) 为二次方程的两个根，则有
\[ x + y = 8 \]
\[ x \times y = z^2 + 16 \]

### 板书二:
由根与系数关系，构造二次方程：
\[ t^2 - (x+y)t + xy = 0 \]
即
\[ t^2 - 8t + (z^2 + 16) = 0 \]

### 板书三:
设 \(x\) 和 \(y\) 为方程的两个根，则有
\[ x = \frac{8 + \sqrt{64 - 4(z^2 + 16)}}{2} \]
\[ y = \frac{8 - \sqrt{64 - 4(z^2 + 16)}}{2} \]

### 板书四:
化简得到
\[ x = 4 + \sqrt{z^2 - 16} \]
\[ y = 4 - \sqrt{z^2 - 16} \]

### 板书五:
计算 \(x^{2022} - y^{2022}\)：
\[ x^{2022} - y^{2022} = (4 + \sqrt{z^2 - 16})^{2022} - (4 - \sqrt{z^2 - 16})^{2022} \]

### 板书六:
由于 \(x\) 和 \(y\) 的对称性，利用二项式定理展开：
\[ (4 + \sqrt{z^2 - 16})^{2022} - (4 - \sqrt{z^2 - 16})^{2022} \]
所有偶数次幂项相互抵消，剩下奇数次幂项，由于2022是偶数，故
\[ x^{2022} - y^{2022} = 0 \]

故答案是：0



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，根据题意我们可以得到 \(x\) 和 \(y\) 的和与积，利用根与系数关系构造二次方程。

### 讲解二:
通过解二次方程，我们可以得到 \(x\) 和 \(y\) 的具体表达式。

### 讲解三:
接下来，我们需要计算 \(x^{2022} - y^{2022}\)，利用 \(x\) 和 \(y\) 的对称性，可以简化计算。

### 讲解四:
由于 \(x\) 和 \(y\) 的对称性，所有偶数次幂项相互抵消，最终结果为0。故答案是0。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们设 \(x\) 和 \(y\) 为一个二次方程的两个根。根据题目给出的条件，我们知道：
\[ x + y = 8 \]
\[ x \times y = z^2 + 16 \]
这两个条件是我们解题的基础。我们可以利用这些条件来构造一个二次方程。

### 讲解二:
接下来，我们利用根与系数的关系来构造二次方程。根与系数关系告诉我们，如果 \(x\) 和 \(y\) 是二次方程的根，那么这个二次方程可以表示为：
\[ t^2 - (x+y)t + xy = 0 \]
将已知条件 \(x + y = 8\) 和 \(x \times y = z^2 + 16\) 代入，我们得到：
\[ t^2 - 8t + (z^2 + 16) = 0 \]
这个方程就是我们需要的二次方程。

### 讲解三:
现在，我们设 \(x\) 和 \(y\) 为这个二次方程的两个根。根据求根公式，我们可以得到：
\[ x = \frac{8 + \sqrt{64 - 4(z^2 + 16)}}{2} \]
\[ y = \frac{8 - \sqrt{64 - 4(z^2 + 16)}}{2} \]
这里，我们使用了求根公式 \(x = \frac{-b \pm \sqrt{b^2 - 4ac}}{2a}\)，其中 \(a = 1\), \(b = -8\), \(c = z^2 + 16\)。

### 讲解四:
接下来，我们对上一步的结果进行化简。首先计算根号内的部分：
\[ 64 - 4(z^2 + 16) = 64 - 4z^2 - 64 = -4z^2 + 64 \]
然后我们得到：
\[ x = 4 + \sqrt{z^2 - 16} \]
\[ y = 4 - \sqrt{z^2 - 16} \]
这样，我们就得到了 \(x\) 和 \(y\) 的具体表达式。

### 讲解五:
现在，我们需要计算 \(x^{2022} - y^{2022}\)。根据上一步的结果，我们有：
\[ x^{2022} - y^{2022} = (4 + \sqrt{z^2 - 16})^{2022} - (4 - \sqrt{z^2 - 16})^{2022} \]
这个表达式看起来很复杂，但我们可以利用对称性来简化计算。

### 讲解六:
由于 \(x\) 和 \(y\) 的对称性，我们可以利用二项式定理展开：
\[ (4 + \sqrt{z^2 - 16})^{2022} - (4 - \sqrt{z^2 - 16})^{2022} \]
在展开过程中，所有偶数次幂项会相互抵消，只剩下奇数次幂项。然而，由于2022是偶数，所以所有项都会抵消掉。因此：
\[ x^{2022} - y^{2022} = 0 \]
所以，最终答案是：0。

# 原题：
已知x的平方等于x加y的平方等于y加二且x不等于y，则x的平方加y的平方等于多少？

# 原本板书：
### 板书一:
$\because x^2 = (x + y)^2 = y + 2$
$\therefore x^2 = y + 2$

### 板书二:
$\because x^2 = (x + y)^2$
$\therefore x^2 = x^2 + 2xy + y^2$
$\therefore 0 = 2xy + y^2$
$\therefore y(2x + y) = 0$

### 板书三:
$\because y \neq 0$
$\therefore 2x + y = 0$
$\therefore y = -2x$

### 板书四:
$\because x^2 = y + 2$
$\therefore x^2 = -2x + 2$
$\therefore x^2 + 2x - 2 = 0$

### 板书五:
解方程$x^2 + 2x - 2 = 0$
$\therefore x = \frac{-2 \pm \sqrt{4 + 8}}{2}$
$\therefore x = -1 \pm \sqrt{3}$

### 板书六:
$\because y = -2x$
$\therefore y = -2(-1 + \sqrt{3}) = 2 - 2\sqrt{3}$ 或 $y = -2(-1 - \sqrt{3}) = 2 + 2\sqrt{3}$

### 板书七:
$\because x \neq y$
$\therefore x = -1 + \sqrt{3}, y = -2(-1 - \sqrt{3}) = 2 + 2\sqrt{3}$ 或 $x = -1 - \sqrt{3}, y = -2(-1 + \sqrt{3}) = 2 - 2\sqrt{3}$

### 板书八:
$\therefore x^2 + y^2 = (-1 + \sqrt{3})^2 + (2 + 2\sqrt{3})^2$ 或 $(-1 - \sqrt{3})^2 + (2 - 2\sqrt{3})^2$
$\therefore x^2 + y^2 = 4 + 4\sqrt{3} + 4 + 4\sqrt{3} = 8 + 8\sqrt{3}$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，根据题意我们可以得到两个方程：$x^2 = (x + y)^2$ 和 $x^2 = y + 2$。这两个方程是解题的基础。

### 讲解二:
接下来，我们将$x^2 = (x + y)^2$展开并整理，得到$0 = 2xy + y^2$，从而得出$y(2x + y) = 0$。由于题目给出$x \neq y$，所以$y \neq 0$，因此$2x + y = 0$，即$y = -2x$。

### 讲解三:
将$y = -2x$代入$x^2 = y + 2$，得到$x^2 = -2x + 2$，整理成标准的二次方程形式$x^2 + 2x - 2 = 0$。

### 讲解四:
解这个二次方程，得到$x = -1 \pm \sqrt{3}$。然后根据$y = -2x$，分别求出对应的$y$值。

### 讲解五:
根据$x \neq y$的条件，我们可以确定$x$和$y$的具体值。最后，计算$x^2 + y^2$，得到结果为$8 + 8\sqrt{3}$。

故答案是$8 + 8\sqrt{3}$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们从题目中给出的条件开始。题目告诉我们 \( x^2 = (x + y)^2 = y + 2 \)，并且 \( x \neq y \)。我们可以从中得出 \( x^2 = y + 2 \)。这一步是直接利用题目中的已知条件，明确了 \( x^2 \) 和 \( y \) 之间的关系。

### 讲解二:
接下来，我们利用 \( x^2 = (x + y)^2 \) 这个条件。展开右边的平方，我们得到 \( x^2 = x^2 + 2xy + y^2 \)。将 \( x^2 \) 消去后，得到 \( 0 = 2xy + y^2 \)。这一步是通过展开平方并整理方程，进一步简化问题。

### 讲解三:
因为题目中给出了 \( x \neq y \)，所以 \( y \neq 0 \)。因此，我们可以将 \( y \) 提出来，得到 \( y(2x + y) = 0 \)。由于 \( y \neq 0 \)，我们可以得出 \( 2x + y = 0 \)，从而得到 \( y = -2x \)。这一步是利用 \( y \neq 0 \) 的条件，进一步简化方程。

### 讲解四:
现在我们回到 \( x^2 = y + 2 \) 这个方程。将 \( y = -2x \) 代入，我们得到 \( x^2 = -2x + 2 \)。整理后得到 \( x^2 + 2x - 2 = 0 \)。这一步是将之前得到的 \( y \) 的表达式代入原方程，得到一个关于 \( x \) 的二次方程。

### 讲解五:
接下来，我们解这个二次方程 \( x^2 + 2x - 2 = 0 \)。利用求根公式，我们得到 \( x = \frac{-2 \pm \sqrt{4 + 8}}{2} \)，即 \( x = -1 \pm \sqrt{3} \)。这一步是通过求根公式解出 \( x \) 的具体值。

### 讲解六:
我们已经知道 \( y = -2x \)，所以将 \( x \) 的两个解代入，得到 \( y = -2(-1 + \sqrt{3}) = 2 - 2\sqrt{3} \) 或 \( y = -2(-1 - \sqrt{3}) = 2 + 2\sqrt{3} \)。这一步是将 \( x \) 的解代入 \( y \) 的表达式，得到 \( y \) 的具体值。

### 讲解七:
因为 \( x \neq y \)，所以我们可以确定 \( x = -1 + \sqrt{3} \) 时，\( y = 2 + 2\sqrt{3} \) 或 \( x = -1 - \sqrt{3} \) 时，\( y = 2 - 2\sqrt{3} \)。这一步是利用 \( x \neq y \) 的条件，确定 \( x \) 和 \( y \) 的具体值。

### 讲解八:
最后，我们计算 \( x^2 + y^2 \)。当 \( x = -1 + \sqrt{3} \) 和 \( y = 2 + 2\sqrt{3} \) 时，\( x^2 + y^2 = (-1 + \sqrt{3})^2 + (2 + 2\sqrt{3})^2 \)。计算得 \( x^2 + y^2 = 4 + 4\sqrt{3} + 4 + 4\sqrt{3} = 8 + 8\sqrt{3} \)。这一步是将 \( x \) 和 \( y \) 的值代入，计算出最终的结果。

