# 原题：
已知AC等于AB，角ACB等于90度，BD垂直于CD于点D，BD等于3，AD等于3倍根号2，求CB的长度。

# 原本板书：
### 板书一:
$\because \angle ACB = 90^\circ$
$\therefore \triangle ACB$ 是直角三角形

### 板书二:
$\because AC = AB$
$\therefore \triangle ACB$ 是等腰直角三角形

### 板书三:
$\because BD \perp CD$ 于点D
$\therefore \triangle BCD$ 是直角三角形

### 板书四:
$AD = 3\sqrt{2}$

### 板书五:
$BD = 3$

### 板书六:
$\because \triangle ABD$ 是直角三角形
$\therefore AB = \sqrt{AD^2 + BD^2}$
$AB = \sqrt{(3\sqrt{2})^2 + 3^2}$
$AB = \sqrt{18 + 9}$
$AB = \sqrt{27}$
$AB = 3\sqrt{3}$

### 板书七:
$\because AC = AB$
$\therefore AC = 3\sqrt{3}$

### 板书八:
$\because \triangle ACB$ 是等腰直角三角形
$\therefore CB = AC \cdot \sqrt{2}$
$CB = 3\sqrt{3} \cdot \sqrt{2}$
$CB = 3\sqrt{6}$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，根据题意，$\angle ACB = 90^\circ$，所以$\triangle ACB$是直角三角形。

### 讲解二:
由于$AC = AB$，所以$\triangle ACB$是等腰直角三角形。

### 讲解三:
根据题意，$BD \perp CD$于点D，所以$\triangle BCD$是直角三角形。

### 讲解四:
题目给出$AD = 3\sqrt{2}$。

### 讲解五:
题目给出$BD = 3$。

### 讲解六:
因为$\triangle ABD$是直角三角形，所以可以用勾股定理求出$AB$的长度：
$AB = \sqrt{AD^2 + BD^2} = \sqrt{(3\sqrt{2})^2 + 3^2} = \sqrt{18 + 9} = \sqrt{27} = 3\sqrt{3}$。

### 讲解七:
由于$AC = AB$，所以$AC = 3\sqrt{3}$。

### 讲解八:
因为$\triangle ACB$是等腰直角三角形，所以$CB = AC \cdot \sqrt{2} = 3\sqrt{3} \cdot \sqrt{2} = 3\sqrt{6}$。
故答案是$3\sqrt{6}$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们知道题目中给出了$\angle ACB = 90^\circ$，这意味着$\triangle ACB$是一个直角三角形。直角三角形的一个重要性质是它有一个角是90度，这在解题过程中会非常有用。

### 讲解二:
接下来，题目还告诉我们$AC = AB$。这意味着$\triangle ACB$不仅是一个直角三角形，还是一个等腰直角三角形。等腰直角三角形的两个直角边相等，这个性质也会帮助我们进一步解题。

### 讲解三:
题目中还提到$BD \perp CD$于点D，这意味着$\triangle BCD$是一个直角三角形。直角三角形的性质和勾股定理将会在后续的计算中发挥作用。

### 讲解四:
题目给出了$AD = 3\sqrt{2}$。这个长度是我们后续计算的一个已知条件，特别是在计算$\triangle ABD$的边长时会用到。

### 讲解五:
同样，题目还给出了$BD = 3$。这个长度也是我们后续计算的一个已知条件，特别是在计算$\triangle ABD$的边长时会用到。

### 讲解六:
现在我们来计算$\triangle ABD$的边长。因为$\triangle ABD$是一个直角三角形，我们可以使用勾股定理来求出$AB$的长度。根据勾股定理：
\[ AB = \sqrt{AD^2 + BD^2} \]
将已知的$AD = 3\sqrt{2}$和$BD = 3$代入：
\[ AB = \sqrt{(3\sqrt{2})^2 + 3^2} = \sqrt{18 + 9} = \sqrt{27} = 3\sqrt{3} \]

### 讲解七:
因为我们已经知道$AC = AB$，所以$AC$的长度也等于$3\sqrt{3}$。这一步是利用了等腰直角三角形的性质，即两条直角边相等。

### 讲解八:
最后，我们需要求出$CB$的长度。因为$\triangle ACB$是一个等腰直角三角形，根据等腰直角三角形的性质，斜边$CB$等于直角边$AC$乘以$\sqrt{2}$：
\[ CB = AC \cdot \sqrt{2} = 3\sqrt{3} \cdot \sqrt{2} = 3\sqrt{6} \]
这样，我们就得到了$CB$的长度为$3\sqrt{6}$。

# 原题：
已知X减Y等于五，求X平方减去Y平方减去10倍Y。

# 原本板书：
### 板书一:
$\because X - Y = 5$
$\therefore X = Y + 5$

### 板书二:
$X^2 - Y^2 = (Y + 5)^2 - Y^2$

### 板书三:
$(Y + 5)^2 - Y^2 = Y^2 + 10Y + 25 - Y^2$
$= 10Y + 25$

### 板书四:
$X^2 - Y^2 - 10Y = 10Y + 25 - 10Y$
$= 25$

故答案是$25$。



# 原本解答：
### 讲解一:
首先，根据题意，已知$X - Y = 5$，我们可以将$X$表示为$Y + 5$。

### 讲解二:
接下来，我们利用平方差公式，将$X^2 - Y^2$化简为$(Y + 5)^2 - Y^2$。

### 讲解三:
然后，我们展开并化简$(Y + 5)^2 - Y^2$，得到$10Y + 25$。

### 讲解四:
最后，我们将$10Y + 25$减去$10Y$，得到最终结果为$25$。故答案是$25$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们已知 \(X - Y = 5\)。为了简化后续的计算，我们可以将 \(X\) 表示成 \(Y\) 的形式。根据这个等式，我们可以得到 \(X = Y + 5\)。这样做的目的是为了在后续的计算中能够更方便地处理 \(X\) 和 \(Y\) 之间的关系。

### 讲解二:
接下来，我们需要计算 \(X^2 - Y^2\)。根据我们之前得到的 \(X = Y + 5\)，我们可以将 \(X^2 - Y^2\) 转换成 \((Y + 5)^2 - Y^2\)。这样做的目的是为了利用平方差公式来简化计算。

### 讲解三:
现在我们展开 \((Y + 5)^2 - Y^2\)。首先，\((Y + 5)^2\) 展开为 \(Y^2 + 10Y + 25\)，然后减去 \(Y^2\)。这样我们就得到了 \(Y^2 + 10Y + 25 - Y^2\)，进一步简化为 \(10Y + 25\)。这一步的目的是将复杂的平方项简化为线性项和常数项。

### 讲解四:
最后，我们需要计算 \(X^2 - Y^2 - 10Y\)。根据前面的结果，\(X^2 - Y^2\) 已经被简化为 \(10Y + 25\)。所以我们将其代入，得到 \(10Y + 25 - 10Y\)。这里 \(10Y\) 和 \(-10Y\) 相互抵消，最终结果为 \(25\)。因此，答案是 \(25\)。

# 原题：
已知 \(x^2 + y^2 = 4\)，\(z^2 + y^2 = 4\)，\(xz + yw = 0\)，求 \(xy + zw\) 等于多少？

# 原本板书：
### 板书一:
已知
$x^2 + y^2 = 4$
$z^2 + y^2 = 4$
$xz + yw = 0$

### 板书二:
由$x^2 + y^2 = 4$，得
$x^2 = 4 - y^2$

### 板书三:
由$z^2 + y^2 = 4$，得
$z^2 = 4 - y^2$

### 板书四:
由$xz + yw = 0$，得
$xz = -yw$

### 板书五:
将$x^2 = 4 - y^2$和$z^2 = 4 - y^2$代入$xz = -yw$，得
$\sqrt{4 - y^2} \cdot \sqrt{4 - y^2} = -yw$
$4 - y^2 = -yw$

### 板书六:
由$4 - y^2 = -yw$，得
$y^2 + yw - 4 = 0$

### 板书七:
设$y = k$，则$k^2 + kw - 4 = 0$

### 板书八:
解方程$k^2 + kw - 4 = 0$，得
$k = 2$或$k = -2$

### 板书九:
当$y = 2$或$y = -2$时，代入$x^2 + y^2 = 4$，得
$x = 0$或$x = 0$

### 板书十:
代入$z^2 + y^2 = 4$，得
$z = 0$或$z = 0$

### 板书十一:
代入$xz + yw = 0$，得
$w = 0$或$w = 0$

### 板书十二:
故$xy + zw = 0$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先根据题目给出的条件，写出三个已知方程。

### 讲解二:
从第一个方程中，我们可以得到$x^2 = 4 - y^2$。

### 讲解三:
从第二个方程中，我们可以得到$z^2 = 4 - y^2$。

### 讲解四:
从第三个方程中，我们可以得到$xz = -yw$。

### 讲解五:
将$x^2 = 4 - y^2$和$z^2 = 4 - y^2$代入$xz = -yw$，得到$4 - y^2 = -yw$。

### 讲解六:
将$4 - y^2 = -yw$整理成$y^2 + yw - 4 = 0$。

### 讲解七:
设$y = k$，将方程变为$k^2 + kw - 4 = 0$。

### 讲解八:
解方程$k^2 + kw - 4 = 0$，得到$k = 2$或$k = -2$。

### 讲解九:
当$y = 2$或$y = -2$时，代入$x^2 + y^2 = 4$，得到$x = 0$或$x = 0$。

### 讲解十:
代入$z^2 + y^2 = 4$，得到$z = 0$或$z = 0$。

### 讲解十一:
代入$xz + yw = 0$，得到$w = 0$或$w = 0$。

### 讲解十二:
最终我们得到$xy + zw = 0$，故答案是0。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们来看题目给出的三个条件：
\[x^2 + y^2 = 4\]
\[z^2 + y^2 = 4\]
\[xz + yw = 0\]

这三个条件是我们解题的基础。我们需要通过这些条件一步步推导出 \(xy + zw\) 的值。

### 讲解二:
从第一个条件 \(x^2 + y^2 = 4\) 出发，我们可以将 \(x^2\) 表示为：
\[x^2 = 4 - y^2\]
这样做的目的是为了后续的代入和简化。

### 讲解三:
同样地，从第二个条件 \(z^2 + y^2 = 4\) 出发，我们可以将 \(z^2\) 表示为：
\[z^2 = 4 - y^2\]
这样我们就得到了两个关于 \(y^2\) 的表达式，便于后续的代入。

### 讲解四:
接下来，我们利用第三个条件 \(xz + yw = 0\)，可以将其变形为：
\[xz = -yw\]
这个等式将帮助我们将 \(x\) 和 \(z\) 之间的关系与 \(y\) 和 \(w\) 关联起来。

### 讲解五:
现在，我们将之前得到的 \(x^2 = 4 - y^2\) 和 \(z^2 = 4 - y^2\) 代入到 \(xz = -yw\) 中：
\[\sqrt{4 - y^2} \cdot \sqrt{4 - y^2} = -yw\]
\[4 - y^2 = -yw\]
这样我们就得到了一个新的关于 \(y\) 和 \(w\) 的方程。

### 讲解六:
将上一步得到的方程 \(4 - y^2 = -yw\) 进行整理，可以得到：
\[y^2 + yw - 4 = 0\]
这是一个关于 \(y\) 和 \(w\) 的二次方程。

### 讲解七:
为了简化方程的求解，我们设 \(y = k\)，则方程变为：
\[k^2 + kw - 4 = 0\]
这样我们就得到了一个标准的二次方程，便于求解。

### 讲解八:
解这个二次方程 \(k^2 + kw - 4 = 0\)，我们可以得到两个解：
\[k = 2\] 或 \[k = -2\]
这两个解分别对应 \(y\) 的两个可能取值。

### 讲解九:
当 \(y = 2\) 或 \(y = -2\) 时，我们将其代入 \(x^2 + y^2 = 4\) 中，可以得到：
\[x = 0\] 或 \[x = 0\]
这说明无论 \(y\) 取 2 还是 -2，\(x\) 都等于 0。

### 讲解十:
同样地，将 \(y = 2\) 或 \(y = -2\) 代入 \(z^2 + y^2 = 4\) 中，可以得到：
\[z = 0\] 或 \[z = 0\]
这说明无论 \(y\) 取 2 还是 -2，\(z\) 都等于 0。

### 讲解十一:
最后，将 \(x = 0\)，\(y = 2\) 或 \(y = -2\)，\(z = 0\) 代入 \(xz + yw = 0\) 中，可以得到：
\[w = 0\] 或 \[w = 0\]
这说明无论 \(y\) 取 2 还是 -2，\(w\) 都等于 0。

### 讲解十二:
综上所述，我们可以得出：
\[xy + zw = 0\]
因为 \(x\)、\(z\)、\(w\) 都等于 0，所以 \(xy + zw\) 的值为 0。

# 原题：
已知 \( x, y, z \) 满足 \( x + y = 12 \) 和 \( xy = z^2 + 36 \)，求 \( x, y, z \) 的值。

# 原本板书：
### 板书一:
解：设$x$和$y$为两个未知数，满足$x + y = 12$，即
$x + y = 12$

### 板书二:
由题意得：
$xy = z^2 + 36$

### 板书三:
由$x + y = 12$，得$y = 12 - x$

### 板书四:
将$y = 12 - x$代入$xy = z^2 + 36$，得：
$x(12 - x) = z^2 + 36$

### 板书五:
化简得：
$12x - x^2 = z^2 + 36$

### 板书六:
整理得：
$x^2 - 12x + z^2 + 36 = 0$

### 板书七:
设$z = 0$，则方程变为：
$x^2 - 12x + 36 = 0$

### 板书八:
解此方程：
$(x - 6)^2 = 0$
解得：$x = 6$

### 板书九:
由$x + y = 12$，得：
$y = 12 - 6 = 6$

### 板书十:
故答案是：
$x = 6, y = 6, z = 0$



# 原本解答：
### 讲解一:
首先设$x$和$y$为两个未知数，并根据题意写出方程$x + y = 12$。

### 讲解二:
根据题意写出第二个方程$xy = z^2 + 36$。

### 讲解三:
利用$x + y = 12$，将$y$表示为$12 - x$。

### 讲解四:
将$y = 12 - x$代入$xy = z^2 + 36$，得到一个关于$x$和$z$的方程。

### 讲解五:
化简方程，得到$12x - x^2 = z^2 + 36$。

### 讲解六:
整理方程，得到$x^2 - 12x + z^2 + 36 = 0$。

### 讲解七:
假设$z = 0$，将方程简化为$x^2 - 12x + 36 = 0$。

### 讲解八:
解这个二次方程，得到$x = 6$。

### 讲解九:
利用$x + y = 12$，求得$y = 6$。

### 讲解十:
最终得到$x = 6, y = 6, z = 0$。故答案是$x = 6, y = 6, z = 0$。

# 新解答：
### 讲解一:
首先，我们设定两个未知数 \(x\) 和 \(y\)，并且根据题目条件，知道它们的和为12。因此，我们可以写出方程：
\[ x + y = 12 \]
这一步是为了明确我们所知道的条件，并为后续的代入和计算做准备。

### 讲解二:
接下来，根据题目给出的另一个条件，我们可以写出第二个方程：
\[ xy = z^2 + 36 \]
这一步是为了将所有已知条件列出，方便我们进行后续的代数操作。

### 讲解三:
为了简化方程，我们可以将第一个方程中的 \(y\) 用 \(x\) 表示出来。由 \(x + y = 12\)，我们可以得到：
\[ y = 12 - x \]
这样做的目的是为了将两个方程中的变量统一，便于代入和求解。

### 讲解四:
现在，我们将 \(y = 12 - x\) 代入到第二个方程中，即：
\[ x(12 - x) = z^2 + 36 \]
这一步是为了将方程中的变量减少到一个，从而简化求解过程。

### 讲解五:
接下来，我们对方程进行化简：
\[ 12x - x^2 = z^2 + 36 \]
这一步是为了将方程整理成标准形式，便于后续的求解。

### 讲解六:
进一步整理方程，我们得到：
\[ x^2 - 12x + z^2 + 36 = 0 \]
这一步是为了将方程整理成标准的二次方程形式，便于我们进行下一步的假设和求解。

### 讲解七:
为了简化求解过程，我们假设 \(z = 0\)，这样方程变为：
\[ x^2 - 12x + 36 = 0 \]
这一步是为了将方程进一步简化，使其变成一个标准的二次方程，便于求解。

### 讲解八:
我们解这个二次方程：
\[ (x - 6)^2 = 0 \]
解得：
\[ x = 6 \]
这一步是通过解二次方程，求出 \(x\) 的值。

### 讲解九:
根据 \(x + y = 12\)，我们可以求出 \(y\) 的值：
\[ y = 12 - 6 = 6 \]
这一步是利用已知条件，求出另一个未知数 \(y\) 的值。

### 讲解十:
最终，我们得出答案：
\[ x = 6, y = 6, z = 0 \]
这一步是总结我们通过一系列步骤得到的最终结果。

