# 原题：
已知 \( y^2 - y - 1 = 0 \)，求 \( y^{10} + \frac{9}{y^5} \) 的值。

# 原本板书：
### 板书一: 由$y^2-y-1=0$可得$y^2=y+1$，$y^2-y=1$。 ### 板书二: $y^{10}=(y^2)^5=(y+1)^5$。 ### 板书三: 展开$(y+1)^5=y^5+5y^4+10y^3+10y^2+5y+1$。 ### 板书四: 则$y^{10}=y^5+5y^4+10y^3+10y^2+5y+1$。 ### 板书五: $y^{10}+ \frac{9}{y^5}=y^5+5y^4+10y^3+10y^2+5y+1+ \frac{9}{y^5}$。 ### 板书六: $=(y^5+\frac{9}{y^5})+5y^4+10y^3+10y^2+5y$。 ### 板书七: $=(y^5+\frac{9}{y^5})+5y(y^3+2y^2+y)$。 ### 板书八: 由$y^2-y=1$可得$y^3-y^2=y$，$y^3=y^2+y$，$y^4=y^3+y^2=(y^2+y)+y^2=2y^2+y$，$y^5=y^4+y^3=(2y^2+y)+(y^2+y)=3y^2+2y$。 ### 板书九: 将$y^5=3y^2+2y$代入可得$y^{10}+ \frac{9}{y^5}=(3y^2+2y+\frac{9}{y^5})+5y(2y^2+y)$。 ### 板书十: 依题意计算可得最终结果。 故答案是：依题意计算可得最终结果。

# 原本解答：
### 讲解一: 首先通过已知条件得到$y^2$和$y^2-y$的表达式。 ### 讲解二: 利用幂的运算法则将$y^{10}$进行变形。 ### 讲解三: 展开变形后的式子。 ### 讲解四: 进一步化简式子。 ### 讲解五: 将式子进行整理和代换。 ### 讲解六: 继续进行变形和整理。 ### 讲解七: 通过已知条件得到$y^3$、$y^4$、$y^5$的表达式。 ### 讲解八: 代入式子中进行化简。 ### 讲解九: 继续代换和化简。 ### 讲解十: 最后根据已知条件计算出最终结果。

# 新解答：
### 讲解一: 由$y^2-y-1=0$可得$y^2=y+1$，$y^2-y=1$。这是我们解题的基础，通过已知条件进行变形。### 
### 讲解二: $y^{10}=(y^2)^5=(y+1)^5$。把$y^2$用$y+1$替换，为后续展开做准备。### 
### 讲解三: 展开$(y+1)^5=y^5+5y^4+10y^3+10y^2+5y+1$。这是对式子的具体展开。### 
### 讲解四: 则$y^{10}=y^5+5y^4+10y^3+10y^2+5y+1$。得到了$y^{10}$的具体表达式。### 
### 讲解五: $y^{10}+ \frac{9}{y^5}=y^5+5y^4+10y^3+10y^2+5y+1+ \frac{9}{y^5}$。将两者相加。### 
### 讲解六: $=(y^5+\frac{9}{y^5})+5y^4+10y^3+10y^2+5y$。进行整理。### 
### 讲解七: $=(y^5+\frac{9}{y^5})+5y(y^3+2y^2+y)$。进一步变形。### 
### 讲解八: 由$y^2-y=1$可得$y^3-y^2=y$，$y^3=y^2+y$，$y^4=y^3+y^2=(y^2+y)+y^2=2y^2+y$，$y^5=y^4+y^3=(2y^2+y)+(y^2+y)=3y^2+2y$。通过递推得到$y^5$的表达式。### 
### 讲解九: 将$y^5=3y^2+2y$代入可得$y^{10}+ \frac{9}{y^5}=(3y^2+2y+\frac{9}{y^5})+5y(2y^2+y)$。完成代入化简。### 
### 讲解十: 依题意计算可得最终结果。 故答案是：依题意计算可得最终结果。### 

# 原题：
已知 \( (x - 1010)^2 + (x - 1012)^2 = 10 \)，则 \( (x - 1011)^2 \) 的值是多少？

# 原本板书：
### 板书一: 设$y=x-1011$，则$x=y+1011$，原方程可化为$(y+1011-1010)^2+(y+1011-1012)^2=10$ 即$(y+1)^2+(y-1)^2=10$ ### 板书二: 展开得$y^2+2y+1+y^2-2y+1=10$ 即$2y^2+2=10$  ### 板书三: 化简得$2y^2=8$ 即$y^2=4$  ### 板书四: 所以$(x-1011)^2=y^2=4$  

# 原本解答：
### 讲解一: 通过设未知数进行代换，将原方程转化为更容易计算的形式。  ### 讲解二: 展开式子并化简，得到关于$y$的方程。  ### 讲解三: 解出$y$的平方的值。  ### 讲解四: 再将$y$的值代回，求出$(x-1011)^2$的值。  ### 板书五: 答：$(x-1011)^2$的值为 4。

# 新解答：
### 讲解一: 设$y=x-1011$，则$x=y+1011$，原方程可化为$(y+1011-1010)^2+(y+1011-1012)^2=10$，即$(y+1)^2+(y-1)^2=10$，这一步我们通过设一个新的变量$y$，将原来的方程进行了转化，这样可以使问题更简单清晰。### 讲解二: 展开得$y^2+2y+1+y^2-2y+1=10$，即$2y^2+2=10$，这里我们对转化后的式子进行展开化简，逐步向我们要求的结果靠近。### 讲解三: 化简得$2y^2=8$，即$y^2=4$，通过进一步的计算和化简，我们得到了$y^2$的值。### 讲解四: 所以$(x-1011)^2=y^2=4$，最后将$y^2$的值代回到我们最初设的式子中，就得到了$(x-1011)^2$的值。

# 原题：
已知实数 \(x, y, z\) 满足 \(x + y = 8\)，\(x \times y = z^2 + 16\)，则 \(x^{2022} - y^{2022}\) 等于多少？

# 原本板书：
### 板书一: $x+y=8$，移项可得$y=8-x$ 。### 板书二: 将$y=8-x$代入$x\times y=z^2+16$可得$x(8-x)=z^2+16$ 。### 板书三: 展开得$8x-x^2=z^2+16$，移项得$x^2-8x+z^2+16=0$ 。### 板书四: 根据一元二次方程判别式，$\Delta=(-8)^2-4\times1\times(z^2+16)=64-4z^2-64=-4z^2$ 。### 板书五: 因为$\Delta=0$，所以$-4z^2=0$，即$z=0$ 。### 板书六: 可得$x^2-8x+16=0$，即$(x-4)^2=0$，解得$x=4$ 。### 板书七: 所以$y=8-4=4$ 。### 板书八: 则$x^{2022}-y^{2022}=4^{2022}-4^{2022}=0$ 。

# 原本解答：
### 讲解一: 先通过已知条件得出关于$x$和$y$的关系式。### 讲解二: 将其转化为一元二次方程。### 讲解三: 利用判别式求解$z$的值。### 讲解四: 进而求出$x$和$y$的值。### 讲解五: 最后计算所求式子的值。### 讲解六: 得出结果为$0$ 。### 讲解七: 。### 讲解八: 故答案是$0$。

# 新解答：
### 讲解一: 由$x+y=8$，移项可得$y=8-x$ 。### 讲解二: 将$y=8-x$代入$x\times y=z^2+16$可得$x(8-x)=z^2+16$ 。### 讲解三: 展开得$8x-x^2=z^2+16$，移项得$x^2-8x+z^2+16=0$ 。### 讲解四: 根据一元二次方程判别式，$\Delta=(-8)^2-4\times1\times(z^2+16)=64-4z^2-64=-4z^2$ 。### 讲解五: 因为$\Delta=0$，所以$-4z^2=0$，即$z=0$ 。### 讲解六: 可得$x^2-8x+16=0$，即$(x-4)^2=0$，解得$x=4$ 。### 讲解七: 所以$y=8-4=4$ 。### 讲解八: 则$x^{2022}-y^{2022}=4^{2022}-4^{2022}=0$ 。

# 原题：
已知x的平方等于x加y的平方等于y加二且x不等于y，则x的平方加y的平方等于多少？

# 原本板书：
### 板书一: 由$x^2=x+y$可得$x^2-y=x$。 ### 板书二: 由$x+y^2=y+2$可得$x-y^2=2-y$。 ### 板书三: 将$x^2-y=x$移项得$x^2-x=y$。 ### 板书四: 将$x-y^2=2-y$移项得$x=y^2-y+2$。 ### 板书五: 将$x=y^2-y+2$代入$x^2-x=y$中得$(y^2-y+2)^2-(y^2-y+2)=y$。 ### 板书六: 展开化简得$y^4-2y^3+3y^2-y=0$。 ### 板书七: 提取公因式得$y(y^3-2y^2+3y-1)=0$。 ### 板书八: 即$y(y-1)^3=0$，所以$y=0$或$y=1$。 ### 板书九: 当$y=0$时，$x=0$（舍去，因为$x\neq y$）；当$y=1$时，$x=2$。 ### 板书十: 所以$x^2+y^2=5$。 故答案是：$5$。 

# 原本解答：
### 讲解一: 通过对已知条件进行变形得到关于$x$和$y$的关系式。 ### 讲解二: 通过不断代换和化简来求解。 ### 讲解三: 得到关于$y$的方程并求解。 ### 讲解四: 根据$y$的值求出$x$的值。 ### 讲解五: 最终求出$x^2+y^2$的值。

# 新解答：
### 讲解一: 由$x^2=x+y$可得$x^2-y=x$。就是通过移项把$y$移到等号右边得到的。### 讲解二: 由$x+y^2=y+2$可得$x-y^2=2-y$，也是通过移项得到的哦。### 讲解三: 将$x^2-y=x$移项得$x^2-x=y$，这样就把$x$的项放在了一起。### 讲解四: 将$x-y^2=2-y$移项得$x=y^2-y+2$，这是进一步整理式子。### 讲解五: 将$x=y^2-y+2$代入$x^2-x=y$中得$(y^2-y+2)^2-(y^2-y+2)=y$，这是用一个式子替换另一个式子中的变量，来建立新的等式。### 讲解六: 展开化简得$y^4-2y^3+3y^2-y=0$，这一步就是对前面式子进行计算和化简啦。### 讲解七: 提取公因式得$y(y^3-2y^2+3y-1)=0$，把公因式$y$提出来。### 讲解八: 即$y(y-1)^3=0$，所以$y=0$或$y=1$，这是得出$y$的值。### 讲解九: 当$y=0$时，$x=0$（舍去，因为$x\neq y$）；当$y=1$时，$x=2$，这是根据条件舍去不符合的解，并求出$x$的值。### 讲解十: 所以$x^2+y^2=5$，最后得出答案啦。故答案是：$5$。 

