# 原题：
已知AC等于AB，角ACB等于90度，BD垂直于CD于点D，BD等于3，AD等于3倍根号2，求CB的长度。

# 原本板书：
### 板书一: 设 CB=x，AB=AC=x+3。### 板书二: 在直角三角形 ABD 中，由勾股定理得$(x+3)^{2}+(3\sqrt{2})^{2}=(x+3+3)^{2}$。

# 原本解答：
### 讲解一:先设出 CB 的长度，再根据条件表示出 AB 的长度。### 讲解二:利用勾股定理列出方程。### 板书三: 展开方程可得$x^{2}+6x+9+18=x^{2}+6x+9+12+12$。### 讲解三:对方程进行展开化简。### 板书四: 化简可得$18=12+12$，矛盾，此题无解。### 讲解四:得出矛盾结果，说明此题不存在这样的情况。### 故答案是：此题无解。

# 新解答：
### 讲解一: 我们设 CB=x，因为 AC=AB，所以 AB=AC=x+3。### 讲解二: 在直角三角形 ABD 中，根据勾股定理，直角边的平方和等于斜边的平方，所以就有$(x+3)^{2}+(3\sqrt{2})^{2}=(x+3+3)^{2}$。

# 原题：
已知X减Y等于五，求X平方减去Y平方减去10倍Y。

# 原本板书：
### 板书一: $X^2-Y^2=(X+Y)(X-Y)$### 板书二: $\because X-Y=5$，$\therefore X^2-Y^2=5(X+Y)$### 板书三: 将$X^2-Y^2=5(X+Y)$代入原式，得$5(X+Y)-10Y$### 板书四: 展开得$5X+5Y-10Y$### 板书五: 合并同类项得$5X-5Y$### 板书六: 提取公因式得$5(X-Y)$### 板书七: $\because X-Y=5$，$\therefore 5(X-Y)=5\times5=25$### 板书八: 故答案是$25$

# 原本解答：
### 讲解一:先利用平方差公式将$X^2-Y^2$进行变形。### 讲解二:根据已知条件求出$X^2-Y^2$的值。### 讲解三:将变形后的式子代入原式进行化简。### 讲解四:通过展开、合并同类项等操作进一步化简。### 讲解五:提取公因式后再次利用已知条件。### 讲解六:计算出最终结果。### 讲解七:得出答案。

# 新解答：
### 讲解一: 我们先利用平方差公式$X^2-Y^2=(X+Y)(X-Y)$### 讲解二: 因为已知$X-Y=5$，所以$X^2-Y^2=5(X+Y)$### 讲解三: 把$X^2-Y^2=5(X+Y)$代入原式，得到$5(X+Y)-10Y$### 讲解四: 展开式子得到$5X+5Y-10Y$### 讲解五: 合并同类项后为$5X-5Y$### 讲解六: 提取公因式$5$得到$5(X-Y)$### 讲解七: 又因为$X-Y=5$，所以$5(X-Y)=5\times5=25$### 讲解八: 所以答案是$25$

# 原题：
已知 \(x^2 + y^2 = 4\)，\(z^2 + y^2 = 4\)，\(xz + yw = 0\)，求 \(xy + zw\) 等于多少。

# 原本板书：
### 板书一: 将$xz + yw = 0$移项得$xz = -yw$。### 板书二: 两边平方得$x^2z^2 = y^2w^2$。### 板书三: 将$x^2 + y^2 = 4$移项得$x^2 = 4 - y^2$，$z^2 + y^2 = 4$移项得$z^2 = 4 - y^2$，代入上式得$(4 - y^2)z^2 = y^2(4 - z^2)$。### 板书四: 展开化简得$4z^2 - y^2z^2 = 4y^2 - y^2z^2$，即$4z^2 = 4y^2$。### 板书五: 所以$z^2 = y^2$。### 板书六: 将$z^2 = y^2$代入$z^2 + y^2 = 4$得$2y^2 = 4$，$y^2 = 2$。### 板书七: 则$x^2 = 4 - y^2 = 4 - 2 = 2$。### 板书八: 所以$xy + zw = \pm \sqrt{2} \times \sqrt{2} = \pm 2$。

# 原本解答：
### 讲解一:通过对已知条件进行变形得到$xz = -yw$，然后进一步推导。### 讲解二:通过一系列的代换和化简得到$z^2 = y^2$等关键结论。### 讲解三:最终求出$y^2$和$x^2$的值，从而得出$xy + zw$的值。### 讲解四:要注意正负两种情况。### 讲解五:得到最终答案$\pm 2$。### 讲解六:故答案是$\pm 2$。

# 新解答：
### 讲解一: 把$xz + yw = 0$移项就得到$xz = -yw$。### 讲解二: 将$xz = -yw$两边平方可得$x^2z^2 = y^2w^2$。### 讲解三: 从$x^2 + y^2 = 4$移项得到$x^2 = 4 - y^2$，$z^2 + y^2 = 4$移项得到$z^2 = 4 - y^2$，把它们代入上式就有$(4 - y^2)z^2 = y^2(4 - z^2)$。### 讲解四: 展开化简，$4z^2 - y^2z^2 = 4y^2 - y^2z^2$，可以发现$4z^2 = 4y^2$。### 讲解五: 那就得到$z^2 = y^2$。### 讲解六: 把$z^2 = y^2$代入$z^2 + y^2 = 4$，可得$2y^2 = 4$，所以$y^2 = 2$。### 讲解七: 那么$x^2 = 4 - y^2 = 4 - 2 = 2$。### 讲解八: 最后$xy + zw = \pm \sqrt{2} \times \sqrt{2} = \pm 2$。

# 原题：
已知 \(x, y, z\) 满足 \(x + y = 12\)，\(xy = z^2 + 36\)，求 \(x, y, z\) 的值。

# 原本板书：
### 板书一:由$x+y=12$可得$y=12-x$### 板书二:将$y=12-x$代入$xy=z^2+36$可得$x(12-x)=z^2+36$### 板书三:展开得$12x-x^2=z^2+36$### 板书四:移项得$x^2-12x+z^2+36=0$### 板书五:配方得$(x-6)^2+z^2=0$### 板书六:因为平方数非负，所以$x=6$，$z=0$### 板书七:则$y=12-6=6$### 板书八:故答案是$x=6$，$y=6$，$z=0$

# 原本解答：
### 讲解一:先通过第一个等式表示出$y$，代入第二个等式进行化简。### 讲解二:通过配方得到一个特殊形式，利用非负性求解出$x$和$z$的值，进而求出$y$的值。

# 新解答：
### 讲解一:由$x+y=12$可得$y=12-x$，这一步就是通过移项把$x+y=12$中的$y$用含$x$的式子表示出来。### 讲解二:将$y=12-x$代入$xy=z^2+36$可得$x(12-x)=z^2+36$，这是把上一步得到的$y$的表达式代入另一个式子中。### 讲解三:展开得$12x-x^2=z^2+36$，就是把括号展开进行化简。### 讲解四:移项得$x^2-12x+z^2+36=0$，把含有未知数的项移到一边，常数项移到另一边。### 讲解五:配方得$(x-6)^2+z^2=0$，这是通过配方的方法把式子变形。### 讲解六:因为平方数非负，所以$x=6$，$z=0$，根据平方数的非负性可以得出$x$和$z$的值。### 讲解七:则$y=12-6=6$，再把$x$的值代入$x+y=12$求出$y$的值。### 讲解八:故答案是$x=6$，$y=6$，$z=0$，综合前面的计算得出最终结果。

